---
aid: 9025
zid: 675500
title: "有个问题,为什么自己家的店铺老板要领工资?"
author: 魔法少女吴瑶瑶
date: 2016-11-20 11:21:44+07:00
lastmod: 2016-11-24 08:23:00+07:00
---

魔法少女吴瑶瑶 于 2016-11-20 11:21:44 发表了：

看小说里写的,

过去店家一体,用钱直接拿

现在要把营业收入存进银行里

这个我能理解

元老们肯定要加强经济管理,同时不让市面上有过多的现金流动.

问题是为什么老板不能随意支取收入

自己开店自己赚的钱不能随便花么?

---

eumenes 于 2016-11-20 11:29:59 发表了：

允许这么干的话在征收所得税的时候你怎么区分店铺的经营支出和老板的家庭生活开销？

现代社会用于生活开支的收入是税后收入，老板不拿工资把家庭生活帐和企业经营帐混在一起的后果就是征税的时候很难区分。

---

波尔布特 于 2016-11-20 11:31:30 发表了：

这个是最基本的经营常识了，生活支出与生产支出必须分开，不这么做会造成账目混乱、容易造成企业经营亏损。工资理论上够老板的日常生活开支了，不够的话可以给自己多开点“工资”，生活里的大笔支出可以从年底分红里开支，但决不能和生产开支混在一起。

---

雷牙 于 2016-11-20 13:34:26 发表了：

现在已经改制为“张记食品有限公司”，实行公司化了。公司财产是独立于股东而存在，不能混同。

就是古代，国库也是独立于皇帝财产而存在的。

---

深潜者 于 2016-11-20 14:23:28 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2016-11-20 14:24 编辑_

> eumenes 发表于 2016-11-20 11:29
>
> 允许这么干的话在征收所得税的时候你怎么区分店铺的经营支出和老板的家庭生活开销？
>
> 现代社会用于生活开支 ...

可以不区分呀，个人独资企业的个人所得税法不就规定：投资者及其家庭发生的生活费用不允许在税前扣除。投资者及其家庭发生的生活费用与企业生产经营费用混合在一起，并且难以划分的，全部视为投资者个人及其家庭发生的生活费用，不允许在税前扣除。

---

xingyy 于 2016-11-20 14:42:56 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-11-20 14:23
>
> 可以不区分呀，个人独资企业的个人所得税法不就规定：投资者及其家庭发生的生活费用不允许在税前扣除。投 ...

个体工商户收个人所得税，生活支出和生产支出混合一起无法区分的，将总支出的百分之四十视为生产支出扣除。。。。

---

jundong 于 2016-11-23 20:47:42 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-11-20 14:23
>
> 可以不区分呀，个人独资企业的个人所得税法不就规定：投资者及其家庭发生的生活费用不允许在税前扣除。投 ...

股份制公司涉嫌职务侵占的说。存在法律风险的。

---

jundong 于 2016-11-23 20:49:07 发表了：

> xingyy 发表于 2016-11-20 14:42
>
> 个体工商户收个人所得税，生活支出和生产支出混合一起无法区分的，将总支出的百分之四十视为生产支出扣除 ...

不如实申报是要受到处罚的。

---

正义克星 于 2016-11-24 07:28:21 发表了：

公私财产分开在宣传上有个大好处。“明晰帐目，以后不养二世祖”

---

liutom2 于 2016-11-24 08:23:34 发表了：

张家现在是合资企业了，尊贵的元老出资和他们家联营的，也就是说，赚的每一分钱里都有元老的份，那就只能赚完钱分红之后才是个人自己的钱。

---
